# Xcode сборка через термінал

Для Xcode [сборки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#build) через термінал використовуються 2 команди: **xcodebuild** и **xcrun altool**. _xcodebuild_ потрібна для зборки і архівації, _xcrun altool_ для валідації і відправки в App Store.
Для зборки, валідації і відправки проекту в App Store:

1.  Робимо [сборку](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#build) проекту

    ```
    > xcodebuild build -quiet CODE_SIGN_STYLE=Automatic DEVELOPMENT_TEAM=Y6TZPN9V5V -workspace Knots3D.xcworkspace -scheme Knots3D -destination 'generic/platform=iOS' -configuration Release
    ```

    Параметри:

    1. < xcodeaction > - параметер визначаючий дію xcodebuild. Можливі значення: build, archive, test, install та інші
    2. -quiet - параметр зменшуючий кількість логів
    3. CODE_SIGN_STYLE - параметр визначаючий автоматичну підписку. Можливе значення: Manual
    4. DEVELOPMENT_TEAM - id розробницької команди
    5. -workspace - параметр вказуючий workspace
    6. -scheme - параметр вказуючий схему. Вказувати назву проекту
    7. -destination - параметр вказуючий для якого пристрою білд. Можливі значення: 'generic/platform=iOS Simulator' для будь-якого симулятора або конкретний девайс в симуляторі
    8. -configuration - параметр конфігурації схеми. Можливі значення: Debug, ReleaseForRunning(якщо Юніті проект) та інші. Щоб подивитися можливі значення зайдіть в Product > Edit Scheme
    9. -allowProvisioningUpdates - дозволяє Xcode спілкуватися з apple.developer.com

2.  Архівація проеку

    ```
    > xcodebuild archive -quiet -archivePath ./build/Knots3D -workspace Knots3D.xcworkspace -scheme Knots3D -destination 'generic/platform=iOS' CODE_SIGN_STYLE=Automatic DEVELOPMENT_TEAM=Y6TZPN9V5V
    ```

    Параметри:

    1. -archivePath - шлях збереження архіву

3.  Перетворення архіву в .ipa файл

    ```
    > xcodebuild -exportArchive -quiet -archivePath ./build/Knots3D.xcarchive -exportPath ./ -exportOptionsPlist 'ExportOptions.plist' -configuration Release
    ```

    Параметри:

    1. -exportArchive - вказує що архів має бути перетворений на .ipa файл
    1. -exportPath - шлях збереження .ipa файлу
    1. -exportOptionsPlist - шлях до файлу exportoptions.plist

4.  Валідація застосунку

    ```
    > xcrun altool --validate-app -f ./Knots3D.ipa -t ios -u $IOS_USERNAME -p $IOS_APP_SPECIFIC_PASS
    ```

    Параметри:

    1. -f - шлях до .ipa файлу
    2. -t - платформа застосунку. Можливі значення: macos, ios, appletvos
    3. -u - пошта apple developer аккаунту
    4. -p - специфічний пароль для застосунку

5.  Вивантаження `.ipa` файлу в App Store

    ```
    > xcrun altool --upload-app -f ./Knots3D.ipa -t ios -u $IOS_USERNAME -p $IOS_APP_SPECIFIC_PASS CODE_SIGN_STYLE=Automatic
    ```

    Параметри:

    1. -f - шлях до .ipa файлу
    2. -t - платформа застосунку. Можливі значення: macos, ios, appletvos
    3. -u - пошта apple developer аккаунту
    4. -p - специфічний пароль для застосунку
